反修例被捕青年僅19人警司警誡 鄧炳強：很少人承認罪行 有人教被捕後不要說話

警務處處長鄧炳強今早(6日)在電台節目表示，去年頭9個月有1852名因干犯刑事罪行被捕的18歲以下人士，其中約8%、即150人接受警司警誡，主要涉及盜竊及打架的案件，但與反修例相關的被捕人中只有19人接受了警司警誡。

鄧炳強解釋，要接受警司警誡，首先要承認事實及有悔意，但在反修例事件被捕的青少年中，很少人會說話或承認事實，可能與網上一些說法有關，教他們被捕後不要說話，只要大聲說出自己名字就會有律師前來協助。

他又提到，去年整體罪案上升主因是網上購物騙案大增，單是有關口罩的騙案已有2000多宗，相信是受疫情影響，很多市民在網上社交平台購物，令騙徒有機可乘，但若撇除詐騙案，整體數字屬下跌。
鄧又贊成政府檢討電話「太空卡」的使用，認為是滅罪的重要一步，減少有人利用法律漏洞犯案。他指現時「太空卡」是頗嚴重的缺口，令歹徒更容易犯案，去年約8000宗詐騙案，有超過8成案件的騙徒都是使用「太空卡」。

他提醒，騙徒手法不外乎是要求受害人先付款，之後逃去無蹤，又指近日亦較多網上情緣騙案，騙徒會在結識受害人初期誘騙他們投資，只要市民退後一步看整件事，就知道事件未必合理，不會墮入投資陷阱。

很少有警員主動說出事實，都是透過內部劇組編排讀出劇本

…香港邊條法例指被捕人一定要招供？

招認咪擺佢上法庭判勞教囉
你估真係會警司警誡就算咩

無罪認乜撚罪

中國憲法

無罪做咩要認

班狗拉人第一句都話唔係事必要講啦

態度正確

其實無罪假定係咪唔存在㗎喇 係咪冇權出聲先

如果有得揀，一定揀警司警誡，進行警司警誡就唔洗上庭，希望啲被捕人士唔好淨係識一味講「我冇嘢講」

因為黑警唔係保護市民以後

你呢個五毛就梗係希望多啲被捕人士高呼「我認罪丶快啲判」

一少咗人屌柒佢就走出嚟講野

tvb膠劇教我有權保持緘默喎

拉咗=有罪
Dklm，又喺度誤導

被捕一開始就有讀聲明：...你有權保持箴默...

係囉！邊個教架呢？可？

咩邏輯黎？警司警誡=警方放棄提告？年中有幾多人係係警司警誡下承認罪行然後被控告，上庭！新聞報出黎多的是。

你最好澄清返你講既野。我唔知你係唔係差佬，但如果你係 而又提供一D不盡不實、有誤導性既法律資訊，我有理由懷疑係違反基本法或警察通例。

example?

乜都冇做招咩供？

其實錄口供前都有講

警司警誡只識用低罪行,唔通叫下口號俾你拉告暴動又認罪咩